<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>香港道教聯合會圓玄學院石圍角小學</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:120_logo.jpg" title="fig:120_logo.jpg">120_logo.jpg</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:H.K.T.A.Y.Y.I._Shek_Wai_Kok_Primary_School.jpg" title="fig:H.K.T.A.Y.Y.I._Shek_Wai_Kok_Primary_School.jpg">H.K.T.A.Y.Y.I._Shek_Wai_Kok_Primary_School.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>校訓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>創校年份</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>校監</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>校長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>地址</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>學生人數</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>教師人數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>佔地面積</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>宗教</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>教學語言</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>辦學團體</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>網址</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[H.K.T.A.The_Yuen_Yuen_Institute_Shek_Wai_Kok_Primary_School_(clear_view).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:H.K.T.A.The_Yuen_Yuen_Institute_Shek_Wai_Kok_Primary_School_\(clear_view\).jpg "fig:H.K.T.A.The_Yuen_Yuen_Institute_Shek_Wai_Kok_Primary_School_(clear_view).jpg")
**香港道教聯合會圓玄學院石圍角小學**（**H.K.T.A.The Yuen Yuen Institute Shek Wai Kok
Primary
School**），簡稱[石圍角](../Page/石圍角.md "wikilink")[小學](../Page/小學.md "wikilink")，位於[荃灣](../Page/荃灣.md "wikilink")[石圍角邨](../Page/石圍角邨.md "wikilink")，為[香港道教聯合會主辦之第四間](../Page/香港道教聯合會.md "wikilink")[政府津貼](../Page/政府.md "wikilink")[小學](../Page/小學.md "wikilink")，於1982年3月1日創校。

## 辦學宗旨

學校以「道化教育」為辦學宗旨，並以校訓「明道立德」為目標，努力推行品德和學業並重的全人教育，提倡孝悌忠信禮義廉恥八德作為學生修身之本。學校亦重視訓練學生思維能力，大力推行可持續發展教育及透過多元化活動培養學生關心社會、愛我中華及保護環境的態度。

## 班級結構

  - 2018-19年度小一至小六均開設四班，而小三、小四、小六增設「加強輔導班（R班）」，共27班。

### 班級教學模式

設小班教學。小三至六設加輔班，以協助學習能力稍遜的學生學習，提升他們的學習能力及自信心。

## 學校設施

學校一共有24個課室、兩個操場、一個禮堂、一個圖書館、多媒體語言學習室、電腦室、音樂室兩個、活動中心、閱讀室、英文自學角、輔導學習室、閱讀角、燒烤樂園、有機園圃。

## 課外活動

設30餘個課外活動，包括學術、體育、制服隊伍、英語話劇、中國舞、壁畫、魔術、Lego機械探索隊、校園小記者、歌詠、銅管樂、手鈴、劍擊、書法、繪畫、獅藝、武術。

## 學校特色

  - 「可持續發展教育」訓練學生從多角度思考，愛護環境得以持續發展；推動「好學生獎勵計劃」及「每月之星」等活動，培養學生自律、盡責、關愛等態度。

<!-- end list -->

  - 每級因應課程統整及專題研習的主題進行考察活動。P.4-6學生會到外地進行研習活動。

## 歷屆校長

  - 鄧春霖先生

1982年—1994年（上午校）

  - 周耀祖先生

1982年—1994年 （下午校） 1994年—1998年 （上午校） 1998年—1999年 （下午校）

  - 趙楚芬女士

1994年—1998年 （下午校） 1998年—2005年 （上午校）

  - 陳義源先生

1999年—2005年 （下午校） 2005年—2006年 （上午校及全日制）

  - 陳淑儀女士

2005年—2006年 （下午校） 2006年—2010年 （全日制）

  - 朱活民先生

2010年—2016年 （全日制）

  - 麥綺華女士

2016年— （全日制）

## 著名/傑出校友

  - [潘欣妮](../Page/潘欣妮.md "wikilink")：香港女歌手\[1\]（2007年上午校）

## 參考來源

## 外部連結

  - [香港道教聯合會圓玄學院石圍角小學](http://www.swk.edu.hk)
  - [香港道教聯合會圓玄學院石圍角小學概覽](http://psp.proj.hkedcity.net/chi/parser.php?file=chi/detail_sch_basic.htm&school_id=120)

[Category:石圍角](../Category/石圍角.md "wikilink")
[Category:香港道教聯合會學校](../Category/香港道教聯合會學校.md "wikilink")
[Category:荃灣區小學](../Category/荃灣區小學.md "wikilink")
[Category:1982年創建的教育機構](../Category/1982年創建的教育機構.md "wikilink")

1.  [香港道教聯合會圓玄學院石圍角小學《禽流感逼近社區如何是好？》，2005年/2006年](http://www.swk.edu.hk/subject/gs/feel.php?feel=051110sick)